維尼重提開放市場 歐盟商會：對支那承諾無感

中國歐盟商會批評，中國國家主席習近平最新提出的開放市場承諾，只是重提先前未履行的諾言，但歐洲企業對中國的承諾已「無感」。

外國指控，面對外界呼籲中國移除市場壁壘的聲浪，北京裹足不前，甚或倒退。不過習近平昨天在上海出席中國國際進口博覽會開幕式時承諾，中國會「真誠」開放市場。

習近平宣布會在數個領域採取措施，不過中國歐盟商會
（European Union Chamber of Commerce in China）在措辭強硬的聲明中表示，習近平提出的許多承諾只是重複過去的聲明。

中國歐盟商會昨晚發布聲明指出：「不斷重提（舊承諾），卻未提出充分的具體措施或時間表，讓歐洲商界對這類承諾越來越無感。」

歐盟商會表示，中國政府「持續煽動」外界對習近平在中國國際進口博覽會開幕式演說的期望。

「考量到此點，歐洲企業認為，（中方）提出的承諾…還沒有達到所必要的程度。」

中國歐盟商會指出，習近平簡略提到解除外國在教育和醫療服務的投資上限，以及支持加快歐盟與中國投資協定的談判，這些作法都「可能相當重要」。

中國歐盟商會副主席開樂（Carlo D’Andrea）表示：「對我們來說，重要的是接下來會採取具體行動，並明確提出改革時間表。若中國確實會持續開放，我們就會期待習主席宣布更多且確切的承諾。」

一國兩制 港人治港 高度自治......

中國人權是最好的

人權都可以講到具有中國特色人權，點解唔講埋具有中國特色開放呀，傻鳩平

言不信者行不果

忘了老祖宗的教誨嗎？

比美國強姦到傻撚左

次次講完唔算數，簽左野都可以變成歷史文件，人地睇穿哂你d招式啦傻西平
得極左癌先on99 繼續比機會

孫子兵法: 兵不厭詐，簽左係你地蠢我醒

歷史文件

無人信喎 雜種

狼來了

想知原文用咗邊個字表達 無感

Tvb唔係咁講wor 佢話外國國際企業充分肯定中國對外開放成就

desensitised
支那口交部含得多冇咩新花式
人地都開始冇feel

終於信用破產了

開始鳩軟

老老豆豆, 習種上任以黎講過既野有幾多樣係真係做到?

習種督黎變巴西預言家架啦, 講十樣野, 得一樣做到有9用咩

入黎比佢告侵權

假muji都告得贏真貨，點信你呀，

仲有新把撚，喬丹

畀你呃到咁多年仲推到咁多間支資公司，買到咁多牌子，威咗咁多年仲唔夠？

支那可以證明到信用係0嘅共產國家都可以玩咗20幾30年先破產
都幾鼓舞丫

得班窮撚國家

中國特色嘅承諾